**新機場自動車道**（）是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[千葉縣](../Page/千葉縣.md "wikilink")[成田市連接](../Page/成田市.md "wikilink")[東關東自動車道至](../Page/東關東自動車道.md "wikilink")[成田國際機場](../Page/成田國際機場.md "wikilink")（舊稱為新東京國際機場）的聯絡道路，規格上為長約3.9公里的[高速自動車國道](../Page/高速自動車國道.md "wikilink")。略稱為**新機場道**（）。高速公路路線編號編為「E65」。

## 概要

本路線並未被指定為[國土開發幹線自動車道](../Page/國土開發幹線自動車道.md "wikilink")，但卻是中被指定的高速自動車國道。政令路線名稱為**成田國際機場線**（）。

本路線全線位於[大都市近郊區間](../Page/大都市近郊區間.md "wikilink")，與[國道295號平行](../Page/國道295號.md "wikilink")。

## 交流道

  - 全段都位於[千葉縣](../Page/千葉縣.md "wikilink")[成田市内](../Page/成田市.md "wikilink")。
  - （數字）為其他路線的交流道編號。
  - IC：[交流道](../Page/交流道.md "wikilink")、JCT：[系統交流道](../Page/系統交流道.md "wikilink")、BS：[巴士站](../Page/巴士站.md "wikilink")。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>交流道<br />
編號</p></th>
<th><p>設施</p></th>
<th><p>連接路線</p></th>
<th><p>距<a href="../Page/成田交流道.md" title="wikilink">成田交流道</a></p></th>
<th><p>BS</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>(10)</p></td>
<td><p><a href="../Page/成田交流道.md" title="wikilink">成田交流道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東關東自動車道.md" title="wikilink">東關東自動車道</a></p></td>
<td><p>0.0</p></td>
<td></td>
<td><p>往機場方向並設<a href="../Page/智慧型交流道.md" title="wikilink">智慧型交流道</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>-</p></td>
<td><p><a href="../Page/新機場交流道.md" title="wikilink">新機場交流道</a></p></td>
<td></td>
<td><p>3.9</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 歷史

  - 1971年10月27日：宮野木系統交流道～富里交流道間通車（現為東關東自動車道）
  - 1972年8月19日：富里交流道～成田交流道間通車（現為東關東自動車道）
  - 1978年5月21日：成田交流道～新機場交流道間通車
  - 1979年4月1日：宮野木系統交流道～成田交流道間易名為東關東自動車道
  - 2004年4月1日 : 隨著新東京國際機場民營化並改稱成田國際機場，政令路線名由新東京國際機場線變更為成田國際機場線\[1\]。
  - 2005年10月1日 : 交由東日本高速公路管理
  - 2009年4月1日 : 成田交流道的智慧型交流道入口啟用

## 路線狀況

### 道路管理者

  - [東日本高速公路](../Page/東日本高速公路.md "wikilink")
      - 千葉管理事務所 : 全線
    <!-- end list -->
      -
        （千葉管理事務所其他管理區間：東關東自動車道市川系統交流道 - 潮來交流道間）

### 車道與速限

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>區間</p></th>
<th><p><a href="../Page/車道.md" title="wikilink">車道</a><br />
上下線=上行線+下行線</p></th>
<th><p>速限</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>成田系統交流道/交流道-新機場</p></td>
<td><p>4=2+2</p></td>
<td><p>100km/h</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 交通量

**24小時交通量**（台）　道路交通調查

| 區間                     | 平成17（2005）年度 | 平成22（2010）年度 |
| ---------------------- | ------------ | ------------ |
| 成田系統交流道/交流道 - 成田智慧型交流道 | 11,660       | 9,892        |
| 成田智慧型交流道 - 新機場         | 11,660       | 10,031       |

<small>（來源：「[平成22年度道路交通調查](http://www.mlit.go.jp/road/census/h22-1/)」自[國土交通省主頁摘錄部分資料作成](../Page/國土交通省.md "wikilink")）</small>

## 地理

### 通過自治體

  - [千葉縣](../Page/千葉縣.md "wikilink") [成田市](../Page/成田市.md "wikilink")

### 連接高速公路

  - [東關東自動車道](../Page/東關東自動車道.md "wikilink")（於[成田交流道連接](../Page/成田交流道.md "wikilink")）

## 參考

<references/>

## 相關條目

  - [關東地方道路列表](../Page/關東地方道路列表.md "wikilink")
  - [日本高速公路列表](../Page/日本高速公路列表.md "wikilink")

## 外部連結

  - [東日本高速道路株式會社](http://www.e-nexco.co.jp/)
  - [成田國際機場](http://www.narita-airport.jp/)

[SHI](../Category/日本高速公路.md "wikilink")
[高SHI](../Category/關東地方道路.md "wikilink")
[Category:成田市](../Category/成田市.md "wikilink")
[道](../Category/成田國際機場.md "wikilink")
[SHI](../Category/東日本高速公路.md "wikilink")

1.  平成16年3月19日政令第50号「成田国際空港株式会社法施行令」附則第21条（[『官報』同日付号外第55号](http://kanpou.npb.go.jp/20040319_old/20040319g00055/20040319g000550000f.html)
    ）